\documentclass[russian,utf8,floatsingle,equationsingle,emptystyle]{eskdtext}
% floatsection - нумерация таблиц и рисунков с учётом номера главы, equationsection - то же для формул

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{longtable} % В документе используем пакет longtable для создания таблиц
\usepackage{graphicx} % Используем графику в документе
\usepackage{mathtext} % Русские буквы в формулах
\usepackage{tabulary}
\usepackage{tempora}
\usepackage{minted}
\usepackage{sourcecodepro}
\usepackage[numbercenter]{eskdplain}

\setminted{fontsize=\footnotesize}

\newcommand{\No}{\textnumero}
\renewcommand{\ESKDfontShape}{\upshape}
\renewcommand{\baselinestretch}{1}

\usepackage{tocloft}
\renewcommand{\cftsecleader}{\cftdotfill{\cftdotsep}}
\renewcommand{\cfttoctitlefont}{\hfill\bfseries}
\renewcommand{\cftaftertoctitle}{\hfill}
\renewcommand{\cftsecfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftsubsecfont}{\normalfont}
\renewcommand{\cftsecpagefont}{\normalfont}
\setlength\cftsecnumwidth{4mm}


% не по ГОСТу
\ESKDsectSkip{section}{10mm}{10mm}

\ESKDdate{2021/09/17} % Год отображается на титульной странице


\ESKDdepartment{%
\normalfont{
Федеральное государственное автономное 

образовательное учреждение 

высшего образования

<<СИБИРСКИЙ ФЕДЕРАЛЬНЫЙ УНИВЕРСИТЕТ>>
}
}
\ESKDcompany{%
\vspace{\baselineskip}
Институт космических и информационных технологий

\vspace{\baselineskip}
Кафедра вычислительной техники
}

\renewcommand{\ESKDtheTitleFieldIV}{%
ОТЧЕТ О ПРАКТИЧЕСКОЙ РАБОТЕ № 1
}
\renewcommand{\ESKDtheTitleFieldV}{%
Оценка сложности алгоритма
}
\renewcommand{\ESKDtheTitleFieldVI}{%
Вариант № 17
}

\renewcommand{\ESKDtheTitleFieldVIII}{
%\begin{tabularx}{\textwidth}{>{\upshape}l>{\upshape}c>{\centering\arraybackslash\upshape}X>{\upshape}l}
\begin{tabular*}{\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}} llcl}
    \normalsize{Преподаватель:} & & \underline{\hspace{3cm}} & \normalsize{И.~В.~Матковский} \\
                  &  & подпись, дата            & \\
    \normalsize{Студент:} & \normalsize{КИ20-08Б, 032049480}   & \underline{\hspace{3cm}} & \normalsize{С.~А.~Абрамов} \\
                     &  & подпись, дата            & \\
\end{tabular*}
}
 
\renewcommand{\ESKDtheTitleFieldX}{%
    \textup{Красноярск~\ESKDtheYear}} % Шаблон для отображения в нижней части титульного листа города и года
 
\ESKDsectStyle{section}{\normalsize} % Заголовки глав обычным полужирным шрифтом
\ESKDsectStyle{subsection}{\normalsize} % Заголовки разделов обычным полужирным шрифтом
\ESKDsectStyle{subsubsection}{\normalsize} % Заголовки подразделов обычным полужирным шрифтом
 
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Задание на работу}

Разработать для решения поставленной задачи два алгоритма с разными уровнями сложности.

\section{Задание на вариант}

17. Для заданного индексом элемента массива найти минимальный из элементов больше заданного.

\section{Теоретические оценки сложности алгоритмов}

Временная сложность первой функции равна $\mathcal{O}(n)$,
у второй - $\mathcal{O}(n\log_2{n})$, у третьей - $\mathcal{O}(n^2)$.

Первая функция ищет минимальный элемент больше заданного путем перебора всех элементов массива.

Вторая функция сначала упорядочивает массив по возрастанию с помощью сортировки
со временной сложностью $\mathcal{O}(n\log_2{n})$.
Потом ищет элемент, который следует за заданным.

Третья функция сначала упорядочивает массив по возрастанию с помощью сортировки
со временной сложностью $\mathcal{O}(n^2)$.
Потом ищет элемент, который следует за заданным.

\section{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов}

Полученные данные представлены в таблице 1.

\begin{longtable}{|p{4.5cm}|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|}
\caption{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов\label{tab:econ_effect}} \\
\hline
    Количество элементов & Время 1, мс & Время 2, мс & Время 3, мс \\ 
\hline
\endfirsthead
\caption*{Продолжение таблицы \ref{tab:econ_effect}} \\
\hline
    Количество элементов & Время 1, мс & Время 2, мс & Время 3, мс \\ 
\endhead 
\hline
    100                  & 0           & 0           & 0           \\ \hline
    1000                 & 0           & 0           & 22          \\ \hline
    10000                & 0           & 3           & 2284        \\ \hline
    100000               & 1           & 43          & 229361      \\
\hline
\end{longtable}

\iffalse
\begin{table}[htb]
\caption{Экспериментальные оценки сложности алгоритмов}
\label{t:1}
\begin{tabulary}{\textwidth}{|p{4.5cm}|p{4cm}|p{4cm}|p{4cm}|}
\hline
    Количество элементов & Время 1, мс & Время 2, мс & Время 3, мс \\ \hline
    100                  & 0           & 0           & 0           \\ \hline
    1000                 & 22          & 0           & 0           \\ \hline
    10000                & 2284        & 3           & 0           \\ \hline
    100000               & 229361      & 43          & 1           \\
\hline
\end{tabulary}
\end{table}
\fi

\section{Исходный код С++}

\inputminted[breaklines]{c++}{lab1_17.cpp}

\end{document}
